有幸買到相連居屋單位可唔可以打通？

同層或複式
成日係到幻想
有冇法例唔俾？

唔關居唔居事
係樓宇結構安全性問題
例如係咪主力牆等

如果唔中主力牆？
樓上樓下加條梯

通常2個單位間之既牆都係主力牆

唔係主力牆，即使入到bd都唔得，不過好多管理公司唔知會照俾做

咁樓上樓下？

Bd係乜呀
用簡寫好威威？

無知一問
bd係乜？

你冇諗住賣返出去就ok

屋宇署

building dept

building department....？

想賣返出去咪隔返開

屋宇署(Buildings Department)

暑假啦，快D返去做暑期功課啦

bd都唔識仲要兇人
攞張framing plan睇下咪知個partition拆唔拆得囉

好心唔好衝出黎柒啦 google bd 第一個已經係

咁bd係ban居屋做複式？

係要睇你合唔合規例，唔關乜屋事

可以就可以
鄰居就係咁打通左
有冇違法就唔知
不過佢十幾年都冇事

明
唔知有冇人咁做

好正

唔係主力牆就得，但樓上樓下就唔知喇

小學雞唔洗理佢

building department
用bd應該係n賤仔黎

基本上唔一定n展先咁講 多d出下街擴闊下自己眼界啦
利申：唔係n展

我account人都用bd

一般人問佢cedd,wsd,ld,全稱係咩有幾可答到唔一定係展仔既，但應該唔係行外掛

樓上連基本簡稱都唔知嗰啲成咗年未

連common sense都無?

交過水費都知wsd係咩呱

就算唔係主力牆都好 樓上樓下打通一火燭就燒兩層
唔知消防處點睇

你咪落去旺角求其抽十個人問，可能真係有唔少人連common sense都冇嫁

笑死 BD 都唔識

睇你幅牆係咪common parts？相連都唔一定唔係common parts
係唔係structural wall?
如果係唔使諗

巨肺gym 屋企上下兩層打通咗

用bd都可以打飛機

所以無 common sense係正常？

btw 主力牆係咪都有得入紙拆
低要加番野受力？

事實係有人咁做

就算唔係主力牆起碼都要入minor works 有項係打拆既好似

中間會唔會有電線水管 你點避到

咁如果果樣野唔係主流認識仲係咪common sense先，你問班文科仔newton's law係邊三條你估有幾成答得岩，到時唔通又話呢d野係科普common sense咩

科普

主力牆唔拆得
不過好多居屋主力牆都少啲基於core wall設計
但最好睇framing plan
樓上樓下開void基本上係無可能
因為鐵已扎
你無可留切slab嘅鐵
其次FSD唔會批
因為張兩個compartment 變一個
消防呀sir實唔批

如果上下層有d煩
要睇下撞唔撞陣

主力牆其實點都唔拆得 拆左對結構影響好大

其實唔駛諗 點都唔會入到則

我見過有人打通兩間做一間

但係果個居苑
係好舊式 設計好奇怪

唔關撞唔撞陣事
係slab開窿已經係無可能

可以
請判頭幫你合法做都唔少錢

點會無可能
打塊slab仔有幾閒

好多行家

bd會批唔批嫁
聽人講好嚴下

就算入紙過左BD approval
都可以唔過DMC/BMO
大把呢d case

點解無可能？

Bd班阿sir好似好撚嚴

我公司成日俾bd彈返張圖轉頭係咁改幾萬次

corewall?y型 / 和諧式果d邊到係core? 剪力牆咋掛

問英文簡寫真係十個入面有一半都唔知咩黎一啲都唔出奇，每個人生活空間有嘅簡寫都好多類別

主力牆你開皮括鐵好大工程架
再加上如果因為你呢個UBW令到大廈有咩事
你賠到破產兼坐幾碌

就算係咪主力牆都好
只要你入左積(BD) + 同管理處申請左
就可以點玩點拆都得
見過個業主買左3個相連層既01 單位
打通曬都無問題

利申：物管撚

有咁多錢同時間都冇咁有閒情搞呢D野啦 咁撚煩...

改則仲麻煩過起新樓 又要拆又要起
買新地起樓仲平過你咁搞
除非本身自己係ap又大把錢玩

唔係 structural wall 就一定打得
就算上下層想打通都可以 就咁打塊slab 姐
個窿唔大既話 strengthening 都唔洗做

within 150 果d?

你間管理處有check到DMC知道幅牆唔係common part再批就係既
唔係就

賣哂兩個單位, 然後直接買一個一層得兩戶果D樓囉

HA有責任保你10年Structure Components 你地認為BD會唔會俾你10
內入則
我話俾你知無可能俾咁做 你咁樣搞一搞你一定攞屎上身

利申：做緊HA

( Show Blocked User - 吉村春代🖕🏻 )

屌你老母臭閪，人地講簡稱要比你屌，你老幾

留名學嘢 之前對面單位比高三成想買我地單位想打通 其實電視啲家居設計都有講過下

咩部門

同事 我地都喺唔好講咁多
食下花生算

Bd一定唔批
消防就唔太關事 domestic 野fsd冇咩規管

FSD主要睇MOE同Travel Distance
主要都喺HA睇哂

答唔係主力牆就拆得個d真係半桶水知d唔知d

應該唔會俾
唔係大把人買補左地價既居屋咁玩啦
居屋好多都四四方方，啲位比起私樓實用好多

叫你拆得嗰啲多數都喺裝修佬 但又不在HA註冊裝修商名單入面
佢地叫你拆叫你改就喺想賺多啲 裝修佬會同你諗後果

不嬲都叫bd
你讀多d書先啦

首先，幅牆係咪你都未知啦，買左幅牆就係你既咩

buildings department

我都係咁話

邊撚個話開窿唔得
開窿小型工程都做到
大既就入則

連登真係有好多不學無術既撚屌..

唔識都衝出黎亂黎個下先好嘢

可唔可以打通變討論bd

樓面更一樣係結構，所以唔得

結構既野有錢就做到
你開窿 加多幾條工字 入結構圖俾bd睇咪得
當然, 問題係無錢做

有錢乜能都得tim, 無人知嘅話

樓主你係問合法性定可行性，你問得１９９９，你預d人答你會有幾清楚呢?

sorry 1999
主要想問合法性
因為見過frd間屋上下打通
但佢係私樓黎

居屋係housing authority 喎， 私人樓先係BD 喎

你搵個認可人士加結構工程師入則再要請Registered General Contractor，冇幾十萬走唔甩

仲要居屋屋宇署射返個波俾房署批

講緊合法開窿無可能，一係你就搏潛建無人知

仲未計你大廈張公契俾唔俾你咁做

其實居屋係屋宇署管，只不過射咗波俾housing咁解
如果你入小型工程，佢啲信係

建築事務監督
( 建築師/獨立審查組 xxx 代行 )

得 只要過到房署同業主立案法團
之後既問題用錢就解決到

其實2個都無咩可能

同層
公屋居設計多數係2個廚房相連
中間有水管煤氣管
所以無咩可能打通

上下
因為地板設計係平均受力
如果打通
地板支點少左
受力唔平均
好容易冧
除非你咩都唔放
或者上層地板連下層天花拆晒重新整過

知道個簡寫都可以係到攞優越感，
又話人無知又讀多啲又剩，香港人

但奇又奇在國泰post又冇人屌SO
反而拎個google第一行既嚟大戰

( Show Blocked User - 吉村春代🖕🏻 )
on9小學雞

Shear wall點會起Y型入邊啊
你lift嗰位Y型design 做corewall居屋最常見啦
目的減少分佈column 同structural wall.

有人上邊提過FSD主要睇MOE and Travel Distance
係，但合法批則，基本上係無可能唔睇你改變compartment, 你改左GFA你估佢唔怕咩獲？

其次有人話唔會經BD，係經HA
你入則一定經BD，個波最後會去HA，
但改structural 兩個department 都會comment你啦。
你估你加下接居屋新地job啊？

加下要開個窿夠放條樓梯夠roomhead落做複式，
你話大型定小型？

居屋本身core wall設計，slab 會因切鐵對load transfer有好大影響，合法地開窿無乜可能，基本上你就算話加鐵都一定唔會批你。

上下地板就一定算係主力牆，而一般單位同單位之間就98% 係主力牆。
頭盔mode: 發夢個時都見過唔少人偷偷2個單位次間打一個門口位出黎，但唔可能太狼死。

你講就簡單， 要燒返鋼根，要先起頂天地鋼架，打返4邊牆見鋼根半呎，再燒焊補返，補油，再打板，再封高強度混合水泥。

乜都唔講你要拖咁大堆架餐上樓唔驚到其他人報串已經係一大難度啦。

我唔係n展，但發夢處理過唔少呢o的裝修case. 豪唔豪就唔講了，只知香港大把呢o的人。 批就到定冇可能，而且係法律角度同理論上要還原工程同影響都好大。所以就算賣都係hea住補返。
記得有單job係十幾年前私樓成個外牆打左壙建，就非法面積都差唔多1千呎

睇完某D人的回覆真係得淡笑
大廈公契都攞出黎講
如果有人真係想打通居屋單位，可姒PM我，睇下有無有興趣接job的朋友介紹俾你

加下論點係居屋合唔合法你咁做。
你想做犯法嘢真係得架喎。

係人都知香港好多僭建，你用犯法嘅層面
要偷偷地做犯法野你講到咁實得架特別係室內。
得淡笑只係因為你對後果嘅無知。
樓上有人做房署，拎出來講嘅係事實。

你唔怕釘鍥，唔怕俾人發現，又唔打算賣
其實係可以架。
不過如果你拆除結構唔入則，可以拉你坐兩碌。

4.5 平方米都唔細啦

整類似呢隻梯咪得

僭建指無入則的改動工程
如果打地板/打牆/加梯係入晒則/小型工程俾房屋署批準，咁就唔係僭建。
除非涉及打主力牆，否則10個工程師有10個都計到數解決到結構問題。

學到好多野
辛苦哂咁多巴打解答

如果無法例殺人唔犯法TIM
問題係你根本唔會實報入到則

發夢見過好多私樓上下打通無入則

Buildings dept呀

發夢見過舊式公屋兩間單位打通

唔拆哂整個狗洞爬過去咪得

偷雞既話 整度門/玄關都可以既
但打哂就唔駛諗 結構好大問題

個牆身唔係主力牆又無喉管裡面應該會批。

居屋上下打通都唔會批，自己做另計，因為防火過唔到

消防員憑什麼批 structural fire safety

入左則(BD) =/= 攞到 BD's approval & consent